港鐵車長前途+$途討論

有朋友想入港鐵,上網SEARCH過下CAREER PATH,大概會好似下面咁:

Train Captain
Train Crew Inspector
Train Crew Officer
Senior Train Crew Officer
Train Crew Manager

想問現職果D可否分享一下每個位大概幾錢人工到?每個位要晉升要幾多時間??

淨係得負皮,無現職既入來討論下???

你咁樣同門紀律部隊散仔條 Career Path 有咩分別
理論上有機會升做一哥，但實際上傷心柴為主 。

就係唔知個CAREER PATH點走, 呢度每一級大概幾錢人工到? 同埋升一級要幾耐?完全唔知邊到可以有呢方面既資料

Mtr 車長，好工黎，人工高福利好

點好法??如果同做維修,同九巴比邊個好D?

屌你老母狗巴個d邊係工黎架，你識唔撚識架

狗鐵同半份政府工無分別

就係唔撚識，你識既就講黎聽下

善用連登搜尋功能

過幾日in,有無咩tips

14號個招聘日?

前to留名

召喚順豐仔

唔好諗住坐係度等升
啲atci都發左4年霉先做到

想升唔係冇
積極啲去試新線，3036，新車，拍etv

另外工程車嚴重缺人
返overnight 人工多3k

好難升
做站多啲機會

咪一鳩樣
派細站=等退休

而家佢官網唔係分開左報咩
BTW 西鐵好多後生靚女TO

起碼位多機會多
車隊一年都唔知有無3個TCI位

其實真係唔錯
14000蚊 係邊搵
返工hea撚到仆街 入到去未拎病假 拎病假冇人理

發夢見過有同事有人脈兩年升TCI 無人脈嗰同事十年先升TCI
利申已quit 而家aco 勿相認

垃圾工黎

吹大d
Requirement 4年先可以升s20
我就唔信人脈可以Overwrite HR

屌你講緊G40升s10

Tci 點撚樣係s10

啲車長要升...
一至六開工
星期日做義工架

自膠 a仔 太耐唔記得哂

識人做左3年到由train operator 變做 depot operation controller ,做多一年升左做 train crew inspector。 係咪好勁已經?大概幾$人工?? 有朋友做緊九巴想轉,幫手問

即係咁
你入去做維修學徒，要4年，做到第4年人工都無一萬，好啦，完左學徒考升識試，以為無死啦下嘛，做師父啦喎⋯⋯
原來返到第五年，扣埋老強，實收都無萬二
返六日工放勞工假，第五年都無萬二，你咪做囉！

.乜咁慘。。。點解仲有人做

升完一個位之後係咪人工每年跳point?好似做政府咁?定係點樣架?

以我所知，近呢幾年入親去既唔係巴士迷就係甩皮甩骨既，數到尾都可以稱呼為人既

巴打又知行情既，請問你係做邊行架？

TCM真係唔好諗啦
每個OM group先得一個
樓主咁計再上係 OM HO SHO DCO CO OD MD CEO

通常升到咩位置就會停??人工大概幾多到?同埋用幾多年時間?當由車長開始做起

叫你朋友諗清楚先。。。
冇錢途 前途較細 後路得政府工
(私人工黎講地鐵係屈機)

tc升只會升左atci先，唔會俾你直上tci
同埋要睇埋個條line tci係咪齊腳
齊晒腳要等到佢地走先有得升

我上期見左車長
到依家都未通知係咪代表我智障?

我都衰過啦，唔好咁諗

都係英文自介？

佢始終請人都要有學歷要求

依家車長要請高學歷人士

又唔好講到個個都青山咁款
正常人都有
不過唔會做得長

btw 點解6日工都有人做?

i mean 佢覺得你更啱做果個位咪唔叫你做to

未到最後都唔好揀呢份工

利申：淺藍線

我見工果陣個肥佬似乎睇我唔順眼

淺藍應該係重鐵最chur嗰條

係未姓嚴既

淺藍車長係狗

有無風黎緊咩線要人

Train captain G40 14.5k
你in去depot 做Dso 就 S10 > 17k
排隊等升S20 Train crew inspector 就 22K starting

之後果d你上到TCI再講

感謝巴打解答，唔係入面做既真係唔知啲人工同晉升階梯係咁

冇咩線唔要人，因為請唔到人

咁點解之前唔請我

你應該慶幸冇請你
唔係遲早變怨婦

我鍾意hea工 或者岩我

呢個好多現職車長，大家返咩線？

如果港鐵維修學徒
個升職路線係點？
人工如何？

高鐵路過

重鐵最hea 嗰條線

西鐵綫

如果淨講工作性質，車長的確係hea工
但計埋其他人工人事前途就。。

Aco都唔做做mtr aco好好多
btw做站好過做車佬

想問下4月14 又有車長招聘日，之前我去左3月10個招聘日，25號去埋面試，佢又話4至6星期，依家又開招聘，咁即係fail左？我係咪要再去in過？
想打去問又無聯絡人又無考生編號，又無電話

同工不同酬
承住退休潮換血，福利雖然無之前咁好，但係上位機會都多左
我舊底都係車長，做左幾年轉唔到上寫字樓就走左(因為唔想做車)

但係好多舊同事都升哂職，做車佬時間過得好快，
因為你每日真係賣左咁多個鐘俾佢，我果陣返工個八個鐘係放工後好似無左記憶咁
每個月逗萬4、5人工

簡單講，如果你想一路做車佬嘅，呢份簡單係退休工。
但係搏升就要付出多啲啦，當公司係第二個家係基本，唔同線有唔同文化，最好有眼光睇定邊個阿SIR會升，早啲埋堆，仲要識依煙，最好有台型，可以做下司儀，女又會升得快啲，做下運動玩下比賽又有影響，正面形象曝光率高唔洗我教啦

最重要係，司機無自己EMAIL，好多料都係靠蛇20或者工會收返黎
收料好啦，唔好玩工會啊，覺得你難搞唔聽話又會唔升你架

你依家轉咗乜工?

走果陣轉左做marketing，算係重新學起，過下塘又肥啲，幾錢就唔講啦，一定唔到連登仔標準，但求準時收工

其實一樣有TCI果啲係工會人，但係係人定鬼就自己先知，投票左俾你上到去做代表，你又永遠企係G級對面，咁就升得快啲

其實坐booth坐客務中心好悶。俾人望住晒
但前景點都係站好d,因為多位d

唔會啦
我而家準時收工，人工x2

TCI好多時係大後備，請假又麻煩啲
做夾心階層 升左唔一定過癮架

lm

有degree 上年in過一次好快就比offer不過推咗
想做不過驚好難/吽十年八年先升到

荃觀又點睇?

咩叫最鞋?行內用語?

師兄們收工後多唔多時間做自己野

X線留名

打算做車長

低能一問，招聘日係咪著便服去就得？

聽講女仔係咪幾有優勢?
入面D考試難唔難嫁? Pass rate高唔高?
係咪要用英文考?

女仔升職有優勢

下 一星期返足6日架？

地

想問下係站玻璃屋入面叫mic， 叫人不要靠近車門果啲有幾錢一個月？

一星期返足6日架？

原來地鐵咁低人工
仲以為政府大股東出手會闊綽

冇優勢

郵差唔洗shift，正常返工時間，人工高啲。
車長就

八掛問下 做站 (SO) 入職係 g40 ?

stating 14k 到頂有幾多

同埋升到 s10 s20 (一般正常人都係預到呢個range) ,分別個max 幾多

考左C公付責淫？

呢到無point跳，你加人工嘅同時max都會升

ya無point 但係薪酬調整係應該每年3%到 咁慢慢到頂 ？

鐵路庇護工場易入難出呀

鳩鐵安全規則先係紫底

屍公負責人唔係 大概=cpt

咁sad 一年加3%既話 應該10年都上到20k ?

勤力啲，返足工擦下鞋玩下公司活動，坐4排隊望5咪加得快小小

政府除咗跳point仲有通脹調整
過多10年8年CA頂薪應該25k ACO 35k up

識做人好過識做事

依個係 政府係叫一年多一次 ，但如果大家都行到頂 大家都係一次 只係聽你地講 mtr頂個薪酬調整 低過每年政府果個

唔該哂你

港鐵車長係一份好工垃圾工黎

我都唔係啲咩好野 ok嫁啦
btw,可以解答我條問題嗎

未做過車長，唔知答唔答到你

唔係呀

咁唔同

原來又有招聘日
今次係沙田果邊
請東鐵線?

想問問陳生係邊條線

認真問

淺藍線 9 up

唔那係掛

真心講 mtr咪做車長 仲底層個so
做住再轉so 只能說你很傻很天真
So你拿住cs經驗出得番去
車長同人講識揸地鐵 咪on9啦
再講人工 so同車長人工一樣 何必去自閉
升職就無謂講
揹鑊車長永遠係揹果個
所以無謂浪費青春

車長係一份好工廢工黎

邊個陳生

聽日先o day
琴日電腦test同驗身

Btw好似肥咗電腦test就唔會通知你
正常驗完身2星期掛

我知呀，但佢咁樣好似唔太好

我果個HR都有話
趕唔切會安排入7月班
Btw你姐係請啦 有offer怕咩
我仲等緊呀

面試情境題有無乜心得

照單汁藥
常識去答
正常過到interview就請你既機會大增

個人懶+唔上進就岩哂
直頭係度身訂造

我又係, captain 同ACO 之間揀左ACO

仲要等幾耐

懶+唔上進 又唔係咁講 都係打份工啫
車長 站員 都係一樣服務市民 如果你咁講 入得政府既都係一樣啦😂
Btw 如果你用$來衡量上唔上進同懶 咁香港搵唔過5萬既全部都係唔上進+懶

樓上話緊你呀！痴線饅頭人

我又唔係打算長做，當跳板嘛
人地講緊打算長做、安於現狀既人囉

我驚你跳唔番出黎 跳板

你考到政府工先再擔心我好過啦

你錦上路定九龍灣？

錦上路嘛

西鐵 ？
我真係唔知

係呀，想問下你幾號bc

19號電腦test加bc
21號o day
25號就收offer

咁睇黎我gg

有啲sad

4月17網上申請左到而家都未叫我去in
幾時先會叫我去in呀
其實係咪請夠人

有冇4月尾做完bc 預備入7月班嘅ching 收到call?

5月尾入班
巴打今日收call?去咗oday未呀

5 號o day 等緊call

5月5 oday？
邊到？
你完bc完要最快7日先通知

九龍灣o day
係咪等於做觀塘線？

5月5 九龍灣

市區線喎

如果冇offer 咩線都冇用
諗住o day 完打去問下

其實有幾多成人BC完冇下文呢
定係9成都請?

一齊去oday果班都請咗

我都請左了
不過七月個班

打咗俾你啦終於？

簽左contact 未？

而家先黎做train cap，真係祝你好運
要升既都已經升哂，基本上已經冇乜位剩

利申前train cap

無學歷無技能

沉日完左筆試 如果過到 大約幾時會有電話打黎約interview 架

一星期內 我諗

我等咗成個月
睇佢果下多唔多人in

好似有30個左右

其實係咪過左6月31 又要等下年先申請得 ?

唔係嫁 佢應該係keep著請

6月31

咦 冇呢日嫁喎

Sor 係6月30 自膠

謝巴打解答 如果係咁諗住試到得為止 因為我見佢網上寫6月30截

我in過好多次....

有手有腳就請

所以請咗
個葉生睇我唔順眼掛 一轉人in就請咗

有無人4月沙田招聘日 4月21錦上路oday 做埋bc 收到offer? 我就係咁 不過未收到offer

有冇人見過工程列車車長？

等下啦 可能未咁快有班呢

我都係4月招聘日果批，都未收到offer

睇到現職人工覺得港鐵真係好無良，香港話晒係發跡地，但啲人工同集團外國嘅位差咁遠

點止港鐵，香港好多私營都好無良

早排見到地鐵喺墨爾本請車長係13萬澳幣年薪

要做過to先請咖

外國有真正工會同法例幫工人同僱員
香港工會同法例就幫老細

師兄你想渣東鐵?
半年training唔係講笑
仲要入面有k m內鬥

唔係我想做
而係之前in咁多次 次次都見葉生...
好彩今次見觀塘線TCO

渣工程車要好撚好撚小心
仲要長返通宵
又冇冷氣
又要聽一大堆人指示

之前東鐵有資深工程車車長無啦啦車死人

無前途無錢途

純粹餓你唔死

前途自己搵啦
成間野3萬個員工佢點理得你咁多
但係車隊就一定冇

有咩好做
我怕你未過training已經quit左
做to好撚多野記㗎

其實計埋ot 補水 交通津貼 tc入職有無16k

講緊係出班之後

Tc入職個薪金高過degree fg薪金中位數 好似屌得過 加埋秘撈

早兩日做埋身體檢查 而家等offer 輕鐵車長

前者你諗多左
後者要秘密進行

ot唔係固定，交通津貼咪你張員工證
計晒津貼唔扣mpf都唔會過16k
去到呢一刻為止

瘋狂輪班
正

tc
坐occ個班?

唔會比你追更㗎
呢間野做野好跟奴工法例
計埋14個月糧大約17k左右

to吓?
tc咁撚高人工洗撚秘撈

lm

真心好奇，咁既閪工都有人做...
返shift加六日 仲要大時大節人地出去玩你就開工
仲要未必有得升
出去私人市場正正常常做份admin都12000
如果你有心既take埋其他責任/sales
都至少兩皮....講緊唔洗幾年...可能一年內既事

23歲
Hd仔
沒

巴打之前幾時筆試 interview?

工時真心短
同埋免費搭車日日放工都周圍遊映下相
所以返6日個時都冇乜所謂
同埋放銀行假
唔係大時大節真係好撚柔

而家我出返去撈sales
係就係人工高啲
但係日日10個鐘up好撚柒攰
同埋請假好撚柒煩

筆試就招聘日一齊搞埋 好似係3月2定3月3日
面試就分開兩次 四月中係屯門車廠
跟五月頭就總部面試同test

兩次咁多 巴打見輕鐵？

重鐵唔夠人爭 我直接要求做輕鐵

正常人即請

面試之後有筆試同埋bc係咪好大機會有offer？

bc左都可以冇offer,唔好抱咁大希望
對佢地黎講，俾埋你去bc個成本都唔係好大

佢個bc一啲都唔馬虎
耳肺尿血乜都驗齊
唔係個次我都唔知自己輕微糖尿
平時飲食盡少糖
比我而家公司個員工bc好幾倍

但我啲英文廢到瀨屎 應該係Dse1嘅水平 前幾日嘅筆試可能就咁收左皮

其實入到去都係要記得jargon
聽講份野就算計錯晒數，做錯左reading都有得入 (唔知真定假)

Bc會唔會驗埋眼？

咁睇黎希望不大。Interview淨係叫左我用中文自我介紹同問我知唔知呢個位要做咩，完全無問過我情景題

正常人即請
我唔係正常人

有驗 仲有聽力 加加埋埋搞左一粒幾鐘

18年fg 等緊tc offer 諗住入去做住先之後升寫字樓或者去做oco 條路有無可能？

有 但得唔得就...睇你運氣

血壓高係咪死得

我去BC果日 有個後生仔量咗5次都超標 最後見醫生果陣量先正常少少

如果bc or反應測試衰左會唔會有通知

唔該巴打

BC果陣會即刻話你知結果 除咗驗血唔知之外
反應就好似衰咗會直接冇回音

我想問下如果考完筆試2星期都沒call 可唔可以再即刻申請過

所以咪話睇運氣

我等咗成個月先有call叫interview都係咁

咁我等多陣啦

hr忙到仆街
我個時3rd in完都等左成個月先叫我返工
跟住又等左成個月先上hq

由apply到簽約搞成2個半月

有冇星期二朝早筆試既朋友

今日打黎星期六朝早筆試

有冇人已經收到offer入7月果班

蛇10高人工呀 點都高過豬40啦 伏都去啦

我25號bc 完等到依加

打去問問，我都係咁，起碼有個答案

你有冇話o day去邊？or in果陣見邊個？
Btw你寫幾內通知？

其實上星期尾打去問左 個hr 話未有消息 叫我再等等

九龍灣o day
通知期寫即日

九龍灣？邊日o day？21號？

5/5 o day 等到撚都長

你地啲offer call 係幾點打黎？

我果個朝早打黎 岩岩好係BC後7日

我5月5完筆試 而家仲未有電話 聽咁多位巴打講而家又開筆試

其實我係咪可以再報過 定繼續等好

可以等 我3月去recruit day
等成個月 以為要去4月果個recruit day果陣佢約我面試

好 等多陣啦我 好多謝巴打成日解答我啲問題
只怪自己能力差 有可能要in多幾次先得

我in咗4次先請我
努力

你地bc後幾耐會約O-day？

今日終到收call簽約
但老底得14350係咪正常，之前聽係14700

唔通個個唔同

幾時簽同邊日開始上training？

下星期簽但7月9先上堂
簽約要著恤衫西褲

正常
第1日番工拎証果日都要

巴打你都係7月班？

咁應該岩啦 Hr 講洗衫費250蚊

清想問你幾時in同埋 bc call你等左幾耐
11號in完係到等緊....

放心啦 如果7月加老底你都會有得加

仆街 我去做過次筆試
但冇回音
懷疑係咪計錯八達通條數。。。

點解你哋唔怕有保密協議呢樣野嘅

話說呢條我都好似計錯數

我都係亂做 我諗Reading先係重點

巴打 我都係11號in完未有回音

自問情境題都答中7-8成

可能果日見到你啵 佢同你講答中？

佢地唔會講 只係自我感覺
但臨走問我多次而家有冇返緊工
感覺有啲希望

有手有腳正正常常就請

希望可以做同事

去招聘日大機會過上網apply?

咁你in完同bc相隔左幾耐？

冇full time work experience
淨係得年幾既part time同1年炒散
會唔會請?

今日個電話都係好靜 。。

我都係 成個星期啦

我apply so ，筆試過左一星期冇call，係咪收得皮

聽日筆試 有咩要注意 考車長
考過so 收左皮。筆試唔駛老西掛 好熱

要做英文reading同計數
仲有色測
你咪唔好著老西，應該考都冇得考

裇衫西褲皮鞋得啦

唔會冇得考 so個次我causal look都有 不過恤衫西褲算今次

計數同so 一樣計八達通？

竟然俾人
計數係計八達通
但未做過站個份，所以唔知一唔一樣

星期一去筆試

筆試唔係兩邊（車長＆ 站務）都考同一份咩？改左啦？

又係11號？

都係我 轉左名

可以瘋狂免費搭港鐵都爽

衰上網apply

筆試個個causal look 昆9me著左恤衫西褲

放棄人生?

計數好難 唔夠時間 考過兩次了 唔明按金洗唔洗理...

Btw 份卷好似同之前一樣

之前考筆試好似收左皮 題數都好似計唔岩咁 詳細我唔太記得

好似係話你上司比左堆八達通你（已包50按金）
再比左1000蚊你（個數我亂作 當住係1000先）

跟住其中一個情況就係話有人搵你退番張已失效小童八達通 再加17.2換張新嘅

咁我而家係咪姐係有1017.2蚊 我都唔知使唔使理按金果啲野

利申數學廢

漏左 張失效小童八達通餘額5.7

啲學師連埋政府津貼第一年就過萬

你四年嗰啲tech 學帥滿師s11 萬六以上喎
你話最新有一批四年技工學師就另計 ，嗰批請你返黎唔使做野，有半年以上返全日學喎

有餘額應該要比返佢 減？

我都想知

正路先退卡5.7+50
1000-55.7=944.3
賣卡70
944.3+70=1014.3
(我地)俾錢out 收錢in

謝巴打解答

車長都開到個獨立post仲要推到咁多頁
入面個個後生都想走
你地就爭住入黎

你握人
車長明明係好工黎

車長手足有無試過架車脫班遲左到比乘客係門後面拍門屌

正常現象

點解係正常現象

入過去先知入邊環境所以想走
未入過就俾個名吸引

我之前收到車長offer, 果斷Reject offer

想問下有無8個鐘5天工作既post？

有冇人有港鐵鍾小姐電話？ 想打去問下輕鐵車長咩環境 兩星期做左bc 到而家都未有消息

屋企冇負擔又冇女真係幾爽
好啱毒撚做

可能本身唔毒，做完車長都變毒

有妻室入去做就最岩 仲可以用埋家屬搭車優惠

你老婆咁抵得諗
計埋14月糧先得17k都肯同你捱世界
呢啲老婆去邊度搵

可能係30以上比較肥既女人先肯同你捱

我冇

暫時唔覺有

有 , 秘書,AA ,S30 以上

s30以上準時走都好難

有，大把
不過多數都係internal請左先
請唔到先出面請

想入 但唔想做S10 行更 早中夜 好似好辛苦咁

唔想返irregular就真係唔好入黎
好多位都係返regular
但返irregular呢個過程好難避免

本身份工就已經係咁
想轉份可以返到屋企
陪到屋企人既工
S10人工話多唔多 話少唔少

有冇人可以分享下唔同線既訓練同工作環境，包括東西鐵同埋輕鐵線

有interview 有咩要注意

上網apply一定無回音?

有Safety sense就得

係咪唔使好似站長咁樣問啲路線嘅嘢

想知車長啲假期係點？

[/s]

今日都冇 係米玩完？

大家好，我有個朋友人幾好o既，中五畢業，會考幾分，唔知in車長仲有冇機會呢?佢係一個幾聰明o既人黎

你個朋友就係你啦

Btw你有佢最低入職要求
個人比較正常識答問題
通常就請嫁啦

多謝你覆我，我朋友可能冇5科合格所以好擔心，因為佢有要求5科合格

冇5科合格就幫唔到你啦
通常一去就會篩走連最低要求都冇既野
冇既話讀一年飯dip/中專都得
等同dse5科2仔

多謝你

我果期好多冇HD Asso

清 正常bc call係隔幾耐？

我in完後即日
但係我筆試到interview等咗成個月

我in so 差唔多兩星期都未有call
咁應該已死？
我apply等筆試好似兩個月🤦🏻‍♂️

我去recruit day即場筆試

我online apply 2月中
4月尾先筆試

面試問乜 洗唔洗英文 自介？

其實去recruit day會快好多

要
你講得佢明就得

中文問既問題大多係睇你有冇留意搭鐵果陣既細節

多謝師兄 搭鐵既細節可唔可以講多少少

我果次俾人問部車係隧道中間冇電跪低咗點搞

我之前in既時候考官都係問呢條問題

普通人點知要點搞

Common sense

call control lo 屌

答完就問仲有呢
答極都唔岩佢心水

佢係考你常識姐
問題入面會有提示嫁

1. 聯絡車務控制中心報告事件發生既情況，並要求下一班列車不要駛入該路段，問下幾時可以恢復列車電力，立即用廣播系統通知乘客列車有電力故障需要緊急停駛，留意列車車箱情況，並再次聯絡控中心了解最新情況。若列車短時間內未能恢復電力，需根據控制中心指示或個人處理，在列車車頭和車尾有緊急逃生門及逃生梯，車長需去到緊急逃生門放下逃生梯，讓乘客由逃生梯落到路軌，再由路軌行番去最近既月台(或控制中心指示既月台)。
我覺得應該咁答，利申9 up，同埋我係冇做過港鐵。

通常online apply會幾時通知

差dd啦
但答到咁過到啦

以下係最新嘅車務狀況
由於供電系統發生故障
本班列車會 稍為 延遲
有最新嘅消息會盡快通知大家

9up

處境題問到口啞啞 gg

一黎有英文問題 各位睇路

問咩問題？

問份工點解適合你同埋職責

新野喎
Btw見邊個？陳生？定1HR拖2條友？

1拖2 陳生梁生

1拖2
東鐵就應該係葉生
但1拖2又冇葉生 咁我估唔到了

宜家見line manager好似係撈亂見
e.g. urban line係東鐵manager見
東鐵係輕鐵manager見

應該都衰左 唉

我in果陣仲係urban就urban見番

我都係，今日見完

收硬皮 嫌你煩blacklist 埋

定係我聽日打去同佢講，睇佢點安排

如果架車行到一半，無電點算

同我問既一樣

TRAINING 其實難唔難嫁?

東鐵要人手揸車架，同埋時不時有人跳軌。

我個時星期日apply
星期一中午已經打黎

可以同人調更
有人鐘意返長夜
不過更多人鐘意返長早

咁咪冇得特然攞大假去旅行

咁岩個hr check email

工時其實係咪一星期40個鐘？

東除左出入廠已經好少人手揸
只係有啲野要人手搭夠
西唔洗揸 除非出事或者出入廠

想問下係咪冇ot呢支歌仔唱

So bad

到時咪食肥雞餐lol

你要諗下。。。如果樓下冇人管
咁管車隊既人會有咩野做

有冇人知其實今年七月係咪會加老底

想問下做站係咪無做車咁高人工？
問過下做站好似最大得G42
但做車一開波就S10

年年都係呢個時侯就調整

未做過的話一開波點做到s grade
車長同站員同grade
所以係一樣

做站做車最大果個叫梁國權
起點就都一樣g40

個fd岩岩簽左啦
佢出面有4-5年經驗既 所以請左佢做S10
但我唔想做車 想做站多d

車 同站都冇可能一入就s10
其他位就有可能

會唔會係X綫賣雞脾？佢全部架構高一級

唔知
但一個正常香港人唔會有揸鐵經驗囉

佢都入左去做S10....呃你做乜

應該係X 綫個purser

恭喜你朋友
但果個唔係站員黎

同埋。。。。。伏已中

揸電車

參加招聘日會係最快o既方法

幾時有招聘日 ?

可以留意港鐵官網招聘日果一頁

日日F5

30/6 有招聘日

報左so 成個月都冇消息

咩著草走人

So 14k 6 days?

不要怕只要信

信咩呢

信呢份工係有前途既

o day完個日已經有唔想做既感覺

可能TCO/TCM呢

想問你幾時驗身，同oday？

你係咪想相認

唔係 想知係咪冇offer，驗左身幾日冇消息

最快都1個星期啦

係做到成身濕曬 諗起0bar要踩pan就好興奮

主管講得好詳細，仲好慎重叫我地諗清楚

你去左o day 未先

唔該，咁我等下先啦

去左啦

上星期6 九龍灣oday？

仆街我真係驚變相認

我驗身就過左好耐到而家差唔多兩星期

o day就幾日

以前都冇oday

原來係你想相認

無講既

可能見太多人做一陣唔做，搞個o day 比人了解清楚諗清楚

咁搞法真係相認架啦，我諗我冇咁快有call住

得嘅咪一齊踩囉，雖然唔知有冇offer

咩四眼仔 係咪想相認

等有offer，到時先相認啦

琴日收到call，有冇人都係7月9上堂

我reject 左個offer

有好路數都好嘅

首先

你要接受到返工唔係面對上司咁簡單
而家係要面對成個香港！

唔係我話難呀Ching

我知

做左一年日日屯門返九龍灣, home depot遙遙無期，身心俱疲！ quit了重過新生活

一去冇回頭
返荃灣已經係極限

有位都唔批俾你

係咪得罪人呀 屯門番九記 要番DE/DL得1部士大夫

巴打training咩環境

招聘日係唔係著便服就得?

早2日apply完站務主任 等緊通知interview

係要做筆試先

幾時報名？

筆試會考咩 着乜都得咁去？

26號網上apply

英文計數
唔好著波鞋 牛仔褲 短褲就得

等下先啦，冇咁快有通知

我5月初apply, 到依家咩聲氣都沒.......
已經等到傻傻地

感激巴打

短褲 樓下d2柴會搞掂你

咁着老西好似係最安全做法

未interview都唔洗咁緊張
但好想做既話 恤衫西褲都得嫁啦

報完有sd返email話四星期內會有通知
如果冇就係唔得

我絲呀 連身裙驚唔夠斯文
btw唔該巴打

連身裙ok

又黎啦

絲
快d apply 快d請
Urban奶歡迎你

認真答咗先
連身裙冇問題 唔好太花俏is Ok
鞋就最好唔好波鞋

So算啦
1個星期要踩曬de同dl喎
車長聽日招聘 去試下啦

我話ok就ok
主席教既

btw冇公仔就得
連身裙加平底鞋已經過到骨

你應該quote佢果個
Btw今日KTL又down track circuit

車長係咪沒車牌都申請得？

站務主任 6 days 14k? 9hour per day?

通常做車長係咩學歷

咩都有

1個星期既duty會包曬dead early,early,late.dead late

係 有都最好唔好報
廢事佢refer你去LR

其實係咪冇工作經驗就唔請

唔明

一星期off一日？

係呀
你會1個星期內踩曬所有更
你願意踩幾年去博升S10?

狗也不屌 14k?

終於到7月了

加人工

好工

期望愈大。。。失望愈大

答既野一樣
無面試

師兄去左招聘日？

今日唔係筆試？

筆試完 睇完片 幾個幾個咁比人叫左出去 講話比上頭睇下啲資料 遲啲可能有interview 叫等通告

但最後坐係房果幾個就有紙約幾時去interview

車長？

屌佢老尾，
加人工未呀

上幾個出細房同我果幾個出細房既時間一樣
佢地有紙我果幾個就等通知

正常會約埋面試時間

Same here

希望仲有機會 等佢打黎 sec in

今次好奇 之前唔會派紙叫人interview
今次會派 搞笑
我朋友都收到紙仔
Btw聽講urban奶今年會加開4班 姐係5-8班
5班7月9入職 可能請曬6-8班
又或者係EAL

衰左係咪可以即刻再報過

仲要試多幾次先得

我終於搵到筆試錯咗咩

我連自己錯咩都唔知..

其實唔係岩曬都會有機會interview

錯晒都可以有interview

好似係

聽講計錯數都有機會

Hello

根本就係，車長呢個post係睇學歷揀人in

智商要有幾低先可以錯曬

又係你

巴打你到底係車佬定站佬黎嫁

两樣都唔係

咁你到底係咩

曾經有車長offer而唔要既人

巴打而家做盛行?

終於有電話約interview

想問咁多位巴打有咩要注意或者tips

同問 我都頭先收到電話
有冇巴打知道最大機會去咩綫 有咩tips

借問聲上星期筆試完車長即場叫我下星期in,假設見得成嘅話去到我簽約成個過程通常要搞幾耐？
另外過常會唔會等我一個月辭舊工通知期架？

多數就佢地開班，但係會通知你幾時上堂

D RSR真係好多仲要係英文，真係好難

其實唔難
到時你就明

多謝巴打

多謝巴打 係咪真係有得轉中文嫁？

依家全電腦考好易中伏 特別係個十題必中on9題

唔知呢 師兄們話唔好相認為妙

上次爆野果個真係好衰，害哂所有師弟妹

冇幕門，人手開關門

大把人跳軌

得tail wall同head wall有signal
部車入緊站果陣根本會唔知

岩岩報左車長

Web apply通常幾耐先會有通知去筆試

早幾日有招聘日做乜唔去

根據佢地既效率 去招聘日仲快喎

諗住web apply完實冇死

4，5 fatfat la

多謝師兄

佢話username or password is not correct

如果你未試過用ess。。跟返上堂張紙個步驟去做

幾時再有招聘日

加人工同bonus 入職夠3個月 跟比例

咁咪追唔到15500

應該會調完再加？

留名

請問車長入職幾錢人工嫁

多謝師兄，我試下

多謝師兄 有十條錯一條都死而家又電腦試真係好難攪

新入職？